湯博士又黎料。

現金為王的日子千祈不要到來

湯文亮博士
紀惠集團行政總裁
2018年7月5日
有老友話政府出了房策六招，而近日股市又因中美有機會發生貿易戰而大跌，距離現金為王的日子應該不遠，到時我又可以大買特買，我知道老友其實是賣口乖，但老實說一句，我真的希望現金為王的日子不會出現，因為這將會是很悲傷的，因為資產不值錢，大多數人變得非常窮困，才會出現現金為王，這亦是我們經常聽到物賤鬥人窮，物賤人窮的日子又怎會是好日子，不過，沒有現金的人還好，不少人在那時候還會欠下一筆巨債，這才是最悲慘日子，這些日子香港並不是未經歷過，但不少香港人還未有這樣的經驗，更加多香港人是非常善忘，那些日子不但早已忘記，並且希望現金為王的日子早日出現。

現在樓市節節上升，早已超出市民負擔能力，有老行尊話怕什麼，香港的樓宇並不是為負擔不起的人而設，而是為投資者而設，樓價除了上升之外還是上升，從樓價指數方面來看，老行尊的確說得沒有錯，但從負擔能力來看，他又未必是對，因為現在買新樓的人很多都是負擔不起，不過，他們只要是付些少首期就會成為業主，如此來看，現在已經到了現金為王的時候，不過，一般人仍未察覺得到。

很多人不同意我的說法，他們話隨時可以調動很多現金買乜買物，當現金為王的時候，也就是他們的機會，其實，他們有一點不為意，就是他們現在持有的現金，亦只不過是從物業升值中得來，當現金為王時，資產也會大幅降值，他們的現金也沒有了，所以，大家首先要了解什麼是現金，有一些人話，只要將手上資產價值減去負債，如果是正數的話就是現金，理論上似乎對，但不要忘記，債務的利息是可以蠶食資產，債務太大，利息支出太高，手上現金很快消失了，當有必要將手上資產出售，那時候就會發覺什麼是現金為王，可惜對手是王，有評論員話，現在距離現金為王的日子不遠，其實他不是想嚇大家，現在已經是現金為王，否則地產商就不會借錢給買家買他們的新樓，報章上經常報導地產商在某個新樓盤套現幾多億，其實並没有好似報導的那麼多，因為當中有不少應收未收賬，大家應該知道，應收未收帳未必可以收足，怎能說是現金。

明思基時刻已近?